全部都是地鐵火災，選舉的聲音不見了

【文：田田老師】

社民連立法會議員（長毛）宣布，如在本月22日前取得3.8萬個公民提名，就會參選特首。長毛得到朱凱廸、羅冠聰、陳志全及劉小麗支持，但惹來傳統泛民政黨以至大批非建制網民狠罵，認為會造成漁人得利局面。

泛民主派的何俊仁及梁家傑曾先後參選特首選舉，務求把泛民主派的聲音帶到選舉中，當時長毛指摘指梁家傑是「民主罪人」，而何俊仁則是「政治九尾狐」。今天長毛參與公民提名以決定是否選特首，他稱參選是希望讓大家有另一選擇，並表達2014年佔領運動的「公民提名」精神，同時要揭破小圈子選舉的虛偽，務求在選舉中反映港人包括反對「8．31」框架、反對《基本法》23條立法等想法。

網民對長毛是謾罵多於支持，許多網民直指過往實例證明，在小圈子選舉情況下，泛民成員沒可能當選，出戰特首並沒有甚麼意義。有人甚至認為長毛參選是「鬼」，出來搞局，更有機會令曾俊華無法出閘，結果只會淪為「林鄭2.0」，令選舉出現非建制派最不希望見到結果。

筆者是教育界選委選民，有份投票選出30名教育界選委，如今只想給選委們一點意見，就是必須細心想想，如何才能不浪費手上的提名票。

回歸近20年，政治形勢的走向告訴港人，現實的確是愈來愈殘酷，空談理想如同開空頭支票，剩下的只有絕望。現實狠狠地告訴港人，只有建制中人才有機會做特首，過往梁家傑或何俊仁出選也不是為了贏，今屆的長毛就算有足夠提名票入閘，在論壇上說出撐泛民的港人反對831框架及反對《基本法》23條立法等想法，噴完口水後，能做到的外變肯肯定是零，那又有何意義呢？

既然泛民中人不可能當選特首，民主300+選委的責任就不是推選「自己友」入閘，而是思考如何利用選票達到最大效益，就目前熱門參選人來說，筆者認為保送葉劉入閘，讓她與其他特首候選人對戰，其實較讓長毛出選更有利。

在林鄭月娥、曾俊華、葉劉淑儀及胡國興等四名熱門特首候選當中，林鄭和曾俊華是極大機會入閘，另外兩人如果任擇其一，以民望、政綱和近月來的表現來說，當然是胡官佔優；但以熟悉政府運作及政治形勢，以至言論「火力」來說，個人認為以葉劉的殺傷力更勝胡官。

需知道，葉劉貴為行會前成員，又在政府工作多年，當選後更立即進入中聯辦，她掌握的政治訊息或政壇秘密總會比胡官多，以其「小女人」的思考方式和說話態度，一旦爆料，對林鄭或曾俊華都會有一定程度的威脅，選舉論壇隨時會重演上一屆「你呃人，唔好講大話！」等精彩場面。

舉近日一些事件作例子，就以林鄭給乞丐500元為例，葉劉稱可能有人在背後教導，要林鄭展現親民一面，結語卻是：「這是一條屎橋。」而評價林鄭分享會時，葉劉先形容排場「墟冚」，但又指出席者以「權貴為本」、「偏向一面」，批評「包容性唔夠，光譜太窄」，可謂句句有骨。同樣的話如果由長毛說出來，其說服力及殺傷力肯定有所不及。

今屆泛民選委人數大增，早已說明泛民主派反對人大8.31及反對23條位法的立場，就算沒有隊友入閘選特首，中央亦早已聽到。在這種情況下，300多名泛民選委實在不應再流於理想主義，不要為長毛浪費提名票，而應慎重地為某些「入硬閘」的參選人決定對手，好好讓港人看一場精彩選戰。

選舉有撚我地份咩,地鐵就真係切身啦

冇撚有錯

。

我屌你老母咩 一定要每分每秒都講選舉咩
咁你又去廁所，食飯？變態架？最好就新聞乜撚都咪撚報，全部播選舉

全都是食痾訓，選舉的聲音不見了

投又無你分 講到幾關心有撚用咩
口好似民選咁